[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Como se llama el administrador de la Ciudad de las Nubes, que aparece en Star Wars, El Imperio Contraataca?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Lando Calrissian ",
    "incorrect_answers": [
      "Chewbacca",
      "Han Solo",
      "Senador Bail Organa"
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Quién interpreta a Luke Skywalker a lo largo de la serie?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Mark Hamill",
    "incorrect_answers": [
      "Will Smith",
      "Leonardo DiCaprio",
      "Tom Cruise"
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Qué personaje, en El retorno del Jedi, dice: &quot¡es una trampa!&quot",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Admiral Ackbar",
    "incorrect_answers": [
      "Luke Skywalker",
      "Greedo",
      "Biggs Darklighter"
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿En qué año se estrenó la primera película de Star Wars?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "1977",
    "incorrect_answers": [
      "2004",
      "1989",
      "1944"
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿De qué planeta es Jar Jar Binks?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Naboo",
    "incorrect_answers": [
      "Tatooine",
      "Coruscant",
      "Alderaan"
    ]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Ewan Macgregor y Alec Guinness interpretan a qué personaje?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Obi Wan Kenobi",
    "incorrect_answers": [
      "Owen Lars",
      "C-3PO",
      "Anakin Skywalker"
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "En &quotBlade Runner&quot, los humanos artificiales se llaman ¿cómo?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Replicante",
    "incorrect_answers": [
      "Recombinante",
      "Sintezoide",
      "Androide"
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Quién dirigió &quotBlade Runner&quot, además del clásico de ciencia ficción &quotAlien&quot?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Ridley Scott",
    "incorrect_answers": [
      "Steven Spielberg",
      "George Lucas",
      "M. Night Shyamalan"
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "En Interestellar, ¿qué desastre natural está ocurriendo en la Tierra que finalmente provocará la extinción de la raza humana?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Tormentas de polvo",
    "incorrect_answers": [
      "Terremotos",
      "Volcanes",
      "Huracanes"
    ]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "En Interestellar, ¿Qué dice el mensaje del fantasma en la habitación de Murphy?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Quedate",
    "incorrect_answers": [
      "Te quiero",
      "Ve al planeta de Miller",
      "Vete"
    ]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "En Interestellar, ¿por qué el Dr. Mann miente sobre su planeta?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Quiere vivir - Instinto de supervivencia",
    "incorrect_answers": [
      "Quiere que su planeta sea en el que vivan los humanos.",
      "Él cree que hay 2 planetas en los que los humanos pueden vivir.",
      "No miente"
    ]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "En Matrix, ¿qué significa exactamente tomar la píldora roja?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "La pastilla roja nos permite liberarnos de la realidad virtual de Matrix y llevarnos al mundo real",
    "incorrect_answers": [
      "La pastilla roja te permite olvidar todo lo sucedido y permanecer en la realidad virtual de Matrix",
      "La pastilla roja te permite saltar a otra dimensión",
      "La pastilla roja te permite recordar el pasado y prever el futuro"
    ]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "En Matrix, para encontrar a Trinity, Neo debe seguir...",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Un conejo blanco, como en Alicia en el país de las maravillas.",
    "incorrect_answers": [
      "Una serpiente blanca",
      "Un búho blanco",
      "Una paloma blanca"
    ]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "En Matrix, ¿cuál era el trabajo de Thomas Anderson (Neo) antes de emprender su particular aventura?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Programador",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio tecnico informatico",
      "Diseñador de hardware",
      "Jugador profesional"
    ]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "En 2001: A Space Odyssey, ¿Qué nombre de aerolínea apareció en la nave espacial que tomó el Dr. Heywood Floyd para llegar a la estación espacial?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Pan Am",
    "incorrect_answers": [
      "Ryanair",
      "AmericanAirlines",
      "easyJet"
    ]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "En Regreso al futuro, ¿qué tipo de automóvil se convierte en una máquina del tiempo?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "DeLorean",
    "incorrect_answers": [
      "Dodge",
      "Mitsubishi",
      "Ferrari"
    ]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Quién dirigió Regreso al futuro?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Robert Zemeckis",
    "incorrect_answers": [
      "Steven Spielberg",
      "George Lucas",
      "Ron Howard"
    ]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "En Regreso al futuro, ¿qué velocidad necesitaba alcanzar el DeLorean para poder viajar en el tiempo?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "88mph / 141kmh",
    "incorrect_answers": [
      "73mph / 117 kmh",
      "76mph / 122 kmh",
      "80mph / 128 kmh"
    ]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "En Origen, ¿por qué la policía busca a Cobb?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Asesinó a su esposa",
    "incorrect_answers": [
      "Robó a una multinacional",
      "Es un asesino en serie",
      "Se cuela en los sueños de los demás."
    ]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "En La Llegada (2016), los extraterrestres se llaman...",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Heptapods",
    "incorrect_answers": [
      "Angosian",
      "Talaxian",
      "Xindi"
    ]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿En que película aparece la celebre cita: Me encanta el olor a napalm por la mañana!&quot?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Apocalypse Now",
    "incorrect_answers": [
      "Platoon",
      "El Francotirador",
      "La Chaqueta Metálica"
    ]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "En la película El Club de la Lucha de 1999, ¿cuál de estas no es una regla del &quot;club de la lucha&quot;?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Siempre usa una camisa",
    "incorrect_answers": [
      "No hablas del Club de la Lucha",
      "Solo dos chicos para una pelea",
      "Las peleas continuarán mientras sea necesario."
    ]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿Cuál fue la primera película de James Bond?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Agente 007 contra el Dr. No",
    "incorrect_answers": [
      "008 contra Goldfinger",
      "Desde Rusia con Amor",
      "Operación Trueno"
    ]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "¿Qué actores componían el trío de &quot;El bueno, el feo y el malo&quot;? ",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Clint Eastwood, Eli Wallach, and Lee Van Cleef",
    "incorrect_answers": [
      "Sergio Leone, Ennio Morricone, and Tonino Delli Colli",
      "Yul Brynner, Steve McQueen, and Charles Bronson",
      "Aldo Giuffr&egrave;, Mario Brega, and Luigi Pistilli"
    ]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Qué película contiene la cita, &quot;¡Saluda a mi amiguito!&quot;?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Scarface",
    "incorrect_answers": [
      "Reservoir Dogs",
      "Heat",
      "Goodfellas"
    ]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿Leonardo Di Caprio ganó su primer Oscar a Mejor Actor por su actuación en qué película?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "El Renacido",
    "incorrect_answers": [
      "El Lobo de Wall Street",
      "Shutter Island",
      "Origen"
    ]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿Quién interpreta a &quot;Bruce Wayne&quot; en la película de 2008 &quot;El Caballero Oscuro&quot;?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Christian Bale",
    "incorrect_answers": [
      "Michael Caine",
      "Ron Dean",
      "Heath Ledger"
    ]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "En Mad Max Fury Road, ¿cómo se refirió el Guerrero de la carretera, Nux, a Max?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Bolsa de sangre",
    "incorrect_answers": [
      "Esclavo",
      "Bolsa humana",
      "Carne"
    ]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿Cuántas gemas del infinito hay en MCU?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "6",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿Qué tipo de médico es Doctor Strange?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Un neurocirujano",
    "incorrect_answers": [
      "Un endocrinólogo",
      "Un nefrólogo",
      "Un oncólogo"
    ]
  }
]